德媒：中國間諜試圖「策反」德國會議員

《德國之聲》指，《南德意志報》週五（7月6日）的一篇獨家報導，指中國情報人員曾試圖「策反」聯邦議院的重量級議員。

《南德意志報》的相關報導稱，2016年夏季，德國聯盟黨議會黨團一名負責外交政策的重要議員在社群網站上認識了一個名為 Jason Wang 的中國經理。王經理對議員的專業才華讚不絕口，期望他能提供一些「分析見解」，並答應會支付首筆三萬歐元的酬勞。舉手之勞就能掙到外快，這讓議員發生了興趣。兩人開始頻繁通信，開始時，王先生請教的都是一些關於德國外交政策的一般性問題，後來問題就變得越來越有「深度」，涉及德國政治的運作內幕。

《德國之聲》稱，好在德國反間諜機構「憲法保衛局」及時介入，這段「網絡友誼」才得以告一段落。當這名議員被告知王先生的真實身份時，他感到非常意外。

《南德意志報》寫道：「Jason Wang 的背後是中國國家安全部。在職場社交網站 Linkedin 上，至少有500個這類虛假帳號，頭像則常常選用亞洲演員或時裝模特兒，這些人對自己照片被盜用，可能渾然不知。例如，Laeticia Chen 自稱是中國國際政治和經濟研究中心（CCIPE）經理，但她的頭像顯然來自一個時裝連鎖店的廣告。而 Jason Wang 也自稱是某德中關係促進會的經理，但這一身份也純屬虛構。」

報道指，Jason Wang 同這位聯邦議員的「交流」因反諜機構的干預最終未獲成功。但王先生也有成功的案例，柏林反諜報問題專家向《南德意志報》證實，聯邦議院一名工作人員經 Jason Wang 介紹，曾多次飛往中國提交過數份「分析報告」，並為此獲得了一萬歐元的酬勞。

中國駐德使館：指控「毫無根據」

中國駐德使館回應《南德意志報》的相關質詢時，稱上述指控「毫無根據」 。而聯邦憲法保衛局局長馬森（Hans-Georg Maaßen）則呼籲要對「以聯邦議員、聯邦部委以及有關部門為目標的，大規模滲透行為」予以警惕。

《南德意志報》寫道：「其他國家也注意到了北京間諜加大力度滲透其議會的行為。多年為美國智庫從事相關研究的中國問題專家彼德‧馬提斯（Peter Mattis）表示，美國也曾有過類似的案例，『但迄今為止，人們一般認為，中國間諜的策反行為侷限於議員身邊的工作人員，而不會是議員本身。』他認為，策反議員是個新現象，極具挑釁意味。」

今年年初，柏林研究機構全球公共政策研究所（GPPI）與墨卡托中國研究所（MERICS）在一份聯合報告中指出，中國正在利用各種手段對歐洲施加影響力，從公開到隱蔽，主要針對政治與經濟精英、媒體與公共輿論、公民社會與學術界這三個領域採取行動。

去年12月，澳洲工黨參議員鄧森（Sam Dastyari）宣佈辭職，他被指責接受中國政治獻金、支持親中政策。鄧森也是迄今為止因「中國滲透」而辭職的知名度最高的澳洲政治人物。

中國在南太平洋勢力增 紐西蘭：威脅國安

紐西蘭都開始醒覺

就快比人踢出軍事同盟先識醒

垃圾一睇就知支那

共產黨既絕招

睇嚟真係想中華復興共和國啵
中國內政都唔夠玩要玩埋出邊

共產主義最出名的拿手絕技，浸透顛覆政權

呢啲應該報做新聞啦

好在發現得早咋
如果早十年醒就更好啦，成堆支那學生間諜湧入校園

德國班傻鳩依家先知?太遲啦on9德鬼

德國唔係奶共咩？策反你幾個議員就阿吱阿咗，默克爾快去跪喺習總面前謝罪啦，唔係到左2025成個德國滅咗你都得呀

得中國人先興玩呢啲

默婆幾時先清醒

中國滲透並不是浪得虛名

剷哂成班CSSA先啦

[文長] [第五縱隊] [CSSA] 留學係歐美既支那間諜同支那留學生

世界毒瘤